[HX]香港航空機が緊急着陸 機内急減圧して急降下も

新千歳空港を離陸したばかりの旅客機が4日午後、緊急着陸しました。 新千歳空港事務所によりますと、新千歳空港を午後5時すぎに香港に向けて出発した香港航空693便が機内の急減圧のため急降下し、午後6時35分ごろ、新千歳空港に緊急着陸しました。

輪到HX吸氧氣

忽然無晒cabin pressure

7分鐘descend 27000ft，爽呀

邊度漏氣

等睇港豬入黎幫廚叉打飛機

佢勁過早個星期ANA果單，ANA無咁高漏氣，佢上到FL370+忽然無晒，要跳樓機式衝落去

好難講，上次ANA就話有喉穿，今次咁高話漏氣有排驗

如果係我實嚇到仆街

咩事😭😭😭😭

高空失壓出過幾次空難

高空失壓最嚴重好似會解體?
咁都冇事

留名學野

無人有野？

成蟲魔咒

大家估下呢次幾耐香港報紙或者即時新聞先報

如果係細洞漏氣而無超過結構上限就唔會解體。

4000fpm姐

氣壓唔夠個肺係咪會有事？

東方最快 已經報左

心都停撚埋

液壓問題，相信唔係失氣壓
因為有乘客影倉內環境，冇彈面罩

LNT係新加坡航空轉去HKA嘅飛機
坡航同租賃公司保養嘅幾隻飛機好差

隻野係前SQ機，爽囉

缺氧，個人會暈、無知覺

推到上報！

記者先生你好呀

未必喎，液壓有問題唔駛咁急衝落去

幾秒間嘅事，人就會冇哂知覺
所以出事嘅時候幾時都係帶左自己個罩
先好幫其他人

片?

係，加壓失效先要保持一萬尺飛番去。
其他故障可以飛高啲，高度對故障時飛行好緊要。

合理分析

可能影響到收腳，或者Flight control
不過都睇下之後查出係點解

睇下JTSB開唔開file, 我見JTSB無查上次ANA漏氣，但今次HX高度咁高，可能會查

比著我係入面冇缺氧我都會失去知覺

好危險其實...啲機皮機倉再耐啲都驚Rupture

戰機機師G重力

有廿零秒比你帶罩，空中浩劫有講過

可能有leakage但係未完全失效，機師怕會完全失效
所以急降，一來可以減慢leakage
二來真係冇哂液壓都比較易控制

利申：唔識aviation, 只係間唔時追下ACI

唔同既高度 時間都唔同

東方真係mon實連登

A330有3套液壓，一套GG唔駛咁急

做乜撚野

班crew應該準備派餐，甚至開始派緊，跳樓果下佢地諗緊乜

成龍 +1

有冇多D料

應該唔係大家講到咁誇？
係就暈晒啦

咩事

唔太識睇

Live 岩岩落左機 安排左酒店

唔洗驚
張櫈隻色係壽衣色，唔會唔老黎

巴打

跳樓咁 好刺激啊

巴打，報道下

差唔多去到東京返左轉頭

你以後玩過山車會唔會冇feel

方便直接打包入cargo

藍色線係高度

9up定真 航班No.幾多

無啦，剛剛過青森

睇記錄好似係去到青森附近

睇Playback 返轉頭同埋30000幾落到10000

唔係急趕 降落得好好

Live既朋友，影張boarding pass睇下先

等緊出閘

Facebook 個航空討論區有講 無跌罩

睇留等飛機膠解答

JTSB開file JTSB開file JTSB開file

其實香港航空係咪好廢

題外話點解會揀cts
照睇地圖去成田/羽田近啲？

當然唔係，返CTS最快同埋個機場又唔繁忙

坐過幾次台北無咩野

有咩感受
機C有冇講咩

前嗰排先至犯東方者，實捉到你
梗係有咁實mon咁實啦，如果唔係點捉人呀？

起碼呢單野
機師唔廢先啦
不過維修就......

玻機係好差...要啲時間執好

有冇拍手？

十年嘅航空公司，算係咁架啦

呢個時間應該差唔多番到香港

ex-SQ都話差，咁ex-EK應該去劏，但好似HX就快要收隻ex-EK A330

出國中止

十年八年前都真係幾屎 呢幾年多左好多因航人CAD人入左去整頓風氣 叫做變緊好咁啦

個出國中止印

好恐怖

真野
想知有冇咩感受

儲印仔

係咪真係跌得好急？

港航好似係支那公司做維修

有冇港豬死

CASL

因航/因龍係咪大陸整

330唔係自己做？雖然都一鳩樣

最慢竟然係蘋果，連明報都有即時新聞

本身佢係海航集團

H記整

嘩 好彩無事喳

港機廈門有基地，因航因龍會返去整

屌你老母

無 其實幾安全 無講到咁恐怖

casl做維修

咁有無廣播跌mask?

無呀

Speed冇升仲趺左，應該唔會有跳樓機feel?

個覺得hx機師技術好過好多航空公司
Land同take off都冇乜feel

一出去好多記者問我拎相

有無靚女先

咁真係似機頭同ATC講無cabin pressure，但無彈mask又奇怪

有冇日本妹記者問你

第一次追到live

唔解體都有可能會全部人暈低哂等撞

無事真係還個神先，呢排鬼節，巴打平安無事最緊要

北海道新聞

聽起黎好嚴重，搞到我唔敢再搭

不如入酒店慢慢傾

我覺得今次班cabin crew處理得幾好
起碼機入邊都無乜人噪 除左有d人話肚餓

急降果時冇好大離心力,好似就死咁咩

真係要 見到條路線圖返轉頭真係嚇死me

肚餓

7月14

唔通係枝針壞左
實際上根本冇失壓？

日本妹咁搏命做野，分分鐘有得食

當年中華航空澎湖個單就係最血淋淋既失壓例子
救既機會都無
失壓係一個好嚴重既問題 所以機師training 個3年Cycle 入面總會要做幾次

無喎 降落得好好 一出閘先知咁嚴重
不過係飛機有段時間好熱 後尾先知原來無氧氣

其實急降咩感覺

買左1月飛
依加好不安

坐ANA 同 JAL 787去日本才是皇道

我今個月尾飛都未驚
今次hx都算係咁

ANA班787個時間西西地呢

空中浩劫有得睇...

7分鐘descend 8千幾米真係唔係講笑喎

JAL 735 736 正吧

其實有咩唔同？平時可以閉氣幾十秒，點解喺機艙幾秒就暈

除左東京 其他都時間麻麻地
飛cts 得cx同hx直航

雲外看，新生趣

巴打係咪冇讀過書

坐邊間同可以安全降落冇直接關係
JAL都曾經出過事
死神嚟到
機師勁到識飛上太空都冇用

出現了

大阪同名古屋個時間就返日本人
不過感覺上767啲位闊過787少少

氧氣含量唔同 個一啖都差好遠
不過民航機高度 都叫做有十幾秒 夠你戴番個罩架啦

講緊個壓力問題

今次feel到係飛得好快 但飛得好平靜 香港航空算係咁
平時搭機遇氣流仲搖得勁過今次
我都係到達機場先知係飛機失壓
好彩返轉頭如果唔係死緊

呢樣係 jal 123 都出過事

但係我想問如果飛機出事
理論上有死亡賠償
咁坐廉航，發展中國家航空公司 如東航， 發達國家航空如JAL 瑞士航空
賠償金額會唔會有好大差距？
因為計當地法律同生活水準去賠應該會好唔同...

有人失誤就可以屈
冇人失誤就少

七月十四

下個月會搭HX693

又話有預言話 成龍會遇上空難既 ?

同埋好多人討論claim 保險

腥港航空
很支那 唔香港

打手出現

問題係你跟本唔覺失壓
個情形就好似一氧化碳中毒咁
氧氣慢慢愈嚟愈少
自己唔會覺
跟住就已經失去意識

？點解高度同壓力會有反比先
暈係講緊你consciousness
就係你個人索唔到索唔夠氧氣

失壓會好撚大風嫁喎，同埋無辦法正常呼吸，要吸氧氣直到降到去10000米

唔同國籍都差好遠
睇馬航果兩單
中國人條命係賤D

家嫂(?)有鑊氣
下個有鑊氣ge點都到hea記啦係嘛

實捉到你

補返link

聽朝坐hx 係akl返hkg

支那條命真係
如果bno又點計

唔好賴晒家嫂
佢D支那過夜機係俾返媽媽做check架

睇完空中浩劫，BA 果班機師先勁

登機個陣仲抽張學友隻心經

其實港龍堆320/321都係比家嫂做

外國大把空軍出身 揸十幾年軍機 出返黎揸民用機 咪又係一份工 係香港先睇到飛機師咁高姐

7月咁猛

諗住入黎睇下新聞，點知有現場巴打

HX 依家HEACO做A CHECK,自己友做daily operation
同家嫂斬左好耐啦
好心唔知唔好9UP

白痴仔想問下
咩係a check

咁BCD checks邊個搞?

到埗要還神

我轉左行四年啦,仲邊度知轉左MRO?

live嗰位巴打真係好彩 大步躐過

係 到左酒店 聽朝機

家嫂連廚叉都冇得做，咁d人仲有咩做？

找左日本妹記者賣相未，
過左時間不值錢

巴打返嚟香港記得還神啊

無知一問，點解會失知覺？
因為故障嗰刻忽然減氣壓？

Skydiving 唔會係因為free fall慢慢減壓？

又唔係香港 點會有錢
頭先全部記者都係男人

想知班空姐個樣有咩反應

星期六坐HX去東京

唔係33s唔洗驚

冇咁易有事嘅
何況真係咁唔好彩嘅都避唔過架啦

我反而想知 頭先機上

機上乘客知唔知發生咩事 ? 機長有冇廣播 ? 有冇乘客好驚 ? 空姐表現係點 ?

jal123係無液壓，成架飛機失控
而家係講緊驚類似helio 522咁艙內失氣壓

一架飛機係降落後同埋每到達一定飛行時數就要檢查,跟據每個飛行時數里程要做的檢查數目的仔細程度就分為A,B,C同D check

A check最簡單,通常過夜就做好
B同C check就深入d
D check就成架機入機庫拆散哂做檢查維修後再砌返埋,所以因航d機做D check通常都係去廈門大吉做就係咁解,因為地方夠大

後日坐呢班cts返香港

早幾日仲考慮緊ana定hx飛東京
睇完好覺得好彩買左ana

你要知道一樣野就係高度越高 氣壓會越低
高空既時候 氧既濃度會少左 機倉正常就要加壓 去提供氧氣比你
今次呢個故障係懷疑既失壓
佢可能係一個快既 可能係一個慢既 但兩種都係同一個情況 就係會有氧氣向外面走 你無氧自然就會無知覺啦

Skydiving 個高度
講緊都係個萬二尺 你個人既意識會hold到比較長既時間
而且好似你咁講 你跳緊落去自然就慢慢去到正常既水平

氧氣密度唔夠，人體唔夠氧氣就會失知覺(25000呎以上係death zone)
skydiving無事係因為未夠高(一般一萬呎左右就會跳出去）

上面成班無追文
都話班乘客冷靜到諗claim保險

日本全日空航空一架從東京羽田機場飛往大阪的班機，起飛沒多久出現艙壓異常，機長緊急折返羽田機場降落，機上262名乘客平安無事，但飽受虛驚。

日本「朝日新聞」報導，晚間6時30分左右，從東京羽田機場飛往大阪的全日空37航班，由於客艙內氣壓驟降，緊急折返羽田機場，在20分後緊急降落。

這架航班是使用波音777-200機型，搭載262名乘客及11名機組員。

全日空表示，當時飛機正在爬升中，發現異狀的機長讓客艙內的氧氣面罩落下，並折返羽田機場。

全日空推測，可能是機內保持壓力的系統出現異常，正在調查詳細原因。

帶著7歲兒子的41歲乘客繁田聰子說，客艙內響起緊急情況的警告音，頭頂上的氧氣面罩落下，乘客們大多保持冷靜，「但真的很恐怖，沒有發生任何事真的太好了」。

繁田聰子後來帶著兒子改搭新幹線返回兵庫縣娘家。

日本放送協會（NHK）報導，這架航班在晚間6時24分從羽田機場起飛，正在爬升到巡航高度時出現異常，之後折返羽田機場，在晚間6時51分降落。

機上262名乘客及11名機組員都平安無事，也沒有人反映身體不適。

全日空及國土交通省正調查當時客艙內實際狀況。

咁呢？？

價錢唔差得遠既唔洗諗掛

羽田伊丹線仲未cut
仲諗住一早俾新幹線收左皮

蘋果報料

1. 唔知，淨係知要番轉頭 落機先知原來飛機失壓
2. 就落機既時候講機件故障要番轉頭
3. 我諗驚實有既但係無出現混亂情況
4. 開頭佢地係咁係走廊跑 個下都feel到有事發生 本來派緊飯都收番晒 一啖都未食 之後架機就揸得好快

咁都有live
巴打自己小心
真係好采冇事

763 飛成田 無事既

真心想問下呢度d 專家全世界有邊間航空公司未試壞機 要 "緊急著陸"

咁驚不如行路 或者 游水啦

一嚟時間差唔多
二嚟好多frequent flyer換miles慳唔少
仲有business客坐J class
一日中央新幹線未到新大阪
一日HND-ITM仲有得玩

順便討論下每間野啲維修水平姐

利申先，我呢啲窮撚去日本多數係搭廚义既

拿我唔係廚叉人

但廚叉330 好多 task 都判左比Haeco 做啦
雖然H記唔係乜好野 但佢都收返casl d A320 自己做
垃圾Cxal 得 港x 仲頂得順

間間都有，只係報紙佬經常做因航，但其實HX一樣

國泰比廈門做最主要係因為上面自從做完747改747-F之後就無生意
HEACO 接美國機個profit大過做國泰好多
所以當美國機無得做個時heaco都會拎返1-2架國泰入廠玩

伊丹羽田幾乎半個鐘一班
班班都幾乎滿席
就算EX/IC 自由席新幹線貴過佢正常價，早特/先得 仲平，幾千已經買到

HAECO做自己友生意冇得賺咁盡

差都接近成千

空路仍然佔每年東京大阪間總人員輸送量嘅四份一
邊有咁易執

heaco 起2000條nrc比cx禁到得峻800條 咁你就知佢有得簡一定做美國機

好似唔係depressirised, 可靠消息話係hydraulic, 好少事

仲有羽田伊丹都近市區，衰極都有限
如果係成田關空嘅話，應該唔摺都大減班

我好驚坐飛機
覺得飛機可以飛上天好神奇
但又覺得好型

我係咪好古老好唔科學

唔係聽返當刻atc 就知咩

lm

飛機安全過巴士
個天無時無刻都咁多飛機飛緊，幾可會有一單 出事機會好細

我女朋友都話hx果幾駕星航機好廢
咩都壞

今個月18號飛千歲

解開mh370之謎

坡佬靠害

Sor， 10000ft 先啱
自膠

我唔覺得伊丹近市區
阪急再轉單軌係觀感上,都係唔夠直接上京急就可以去埋橫濱咁方便

巴打好大命
平安最值錢

有巴士去
同埋有錢嗰班會坐的士/自己揸車

報紙佬搵到乘客訪問未好想知入面咩環境

墜機?理撚得你
最緊要有杯面食 有錢賠 平幾舊水 下次照搭

垃圾33S, 海航咁撚有錢都買星航d垃圾機

星航都叫垃圾機

事實勝於雄辯

A330你想佢有幾好

正解
當發覺cabin pressure 異常 要即刻descent 到 一萬尺 確保乘客機師唔會缺氧
樓上講架機會解體 出面同機入面既壓力一樣點會解體
利申 啱啱讀完飛機結構

同大家如果係大陸/歐洲飛番香港既時候可以留意下 有時佢地飛到香港仲係一萬尺左右 突然間機翼有塊野(speed brake/ spoiler)升起左 成架機都跌得快啲同震啲
呢個係standard procedure 等飛機可以用高啲既descent rate 下降 同時保持空速係某水平
做既原因有幾個
1. 空管 繁忙時間飛機唔可以即時降落 要係一個叫fix既野兜圈 輪到你果陣高度未必為最適合
2. 慳油 因為飛機飛得越高越慳油（所以有樣野叫 step climb 有人有興趣知再講）呢個係因為越高空氣高度越低 變相阻力都會低
留名等其他巴打補充

係咪呢塊
我都想知咩黎

呢塊用黎著陸時減速用，當著地時一排會升起，破壞升力增加阻力

用到盡㗎

我前日坐完hx693番香港 好彩冇事

SQ EK 用租機用到好撚殘，大柴當年有批ex-SQ 747，屌到媽媽聲

B-LNT 前身9V-STM, 佢走之前都唔覺有太多問題

空中叫speed brake, 地面叫spoiler
升起既時候會係飛機上方製做亂流 就好似巴打所講破壞升力
降落時呢塊野係確保機翼唔再製造升力 將飛機既重量引導去起落架到 容易剎停架飛機

點分邊啲係33s?

Kon kon kon kon

SQ真係用到好撚殘架

不過呢樣野其他航空公司都發生過，唔使小題大做

坐過兩次羽田伊丹，外國人買票，平靚正

幾多傻鳩仲以為星航係好嘢

所以我唔明點解大柴會買SQ批747，又唔係RR，果時真係咁等機用？

買左出年
男朋友笑我貪平

短期滯在坐ana沖縄去新千歳都係10800，仲要儲足100%
但係旅客專用

hx都有人吹奏機師好野
我唔知係咪飛短同飛中短距既機師質素有分別...
我第一次去台灣環島坐hx
佢手landing真係痴撚線...去程land完我一邊耳仔聽唔到野一個星期...
已經狂食香口膠...幸好回程無咩事...不過自此就知道機票係無得慳...
cx br ana...呢d真係用錢先買到個舒適度

見到個topic又code又日文咁
仲以為港航出av

唔係撐廚叉
呢個係你當日身體狀況問題咋嘛

上到機係咁嘅樣就係33S
新航setting, 仲有腳踏

反而之前坐新航A330 拆左腳踏

唔殘都唔賣啦

話是話， 廚叉係未唔要ex EK A332 ？

333有電視冇USB叉電
33S有電視有USB叉電

發生故障的是HX693香港航空客機，原定於日本時間昨午5時07分在札幌新千歲機場起飛，但起飛約半小時，機長發現機艙氣壓驟降，立刻向地面管制中心發出緊急訊號，其後折返新千歲機場，並於傍晚6時36分安全降落，無乘客受傷。
據客機上香港乘客許先生稱，飛行時突聽到廣播，指客機遇緊急情況要折返。許先生稱機上乘客不太緊張，但「機艙好焗，覺得空氣好似較少」。飛機抵埗後須維修，但港航稱會為乘客安排酒店。許對安全降落感欣慰，但因他趕着上班，只望能盡快獲機位返港。

許先生係咪巴打

趕住返工就拿拿聲買因航再claim保險啦

咪係囉

A330Cabin pressure喺criusing通常都中係8000ft既pressure, 而criusing喺幾萬ft, pressure difference咁大，會爆真係唔奇喎

機身有機械操作ge safety valve ,negative difference 同positive difference 都有
所以好難會解體

但如果啲valves壞左係咪就有機會爆？

其實我主要係回應樓上話機內外pressure，我覺得唔啱

好似照要

唔係

遲下因航有 5 隻 regional ex-EK 777, 仲要 3-4-3

但係飛得越高嘅話 機翼produce嘅lift 同埋engine produce嘅thrust唔係會少左咩

所以飛得高其實係咪想食tail wind

Cabin Pressure relief valve 長開=失壓

飛低過萬5呎都安全既
A330 cabin pressure relief valve壞都唔係第一次了

另外飛機有Spring load to open 既safety valve
一旦機內壓太大 就會推開個safety valve 黎放氣
飛機邊有咁易散

好似係

其實唔係越高越好
仲要計埋jet stream
一般都只係飛FL3xx 左右

Jet engine好似係越高越efficient? 呢個唔sure, 等高手出黎
但lift會少左係啱既，因為air density低左，所以要maintain same lift要快啲TAS又或者higher AoA

樓豬做乜撚野？
第一頁講埋啲冇腦野
就咁睇data就笑鳩hx架機跳樓式衝落去
又係到問空姐出service突然墜有咩感受
有乜撚野好笑？見你字眼完全唔覺你討論緊件事
係到笑鳩hx廢
就憑你睇數據係到鳩up就知你幾撚廢啦
有巴打班機land得smooth話空姐好淡定就即刻潛水
因航啲打手咁撚低汁架

咁都得
之後坐eva cx ana都未試過
有次病病地坐br都未試過咁
如果咁都唔係機師問題我都無野好講

飛機既設計係滑翔機式黎
再加埋極大既慣性
基本黎講 上左36000呎之後再平飛
Engine thrust唔需要太大都可以飛得好快
另外機翼可以伸長同縮短黎加減lift

你想講flaps?

正確黎講係slat 同flap一齊
講伸長縮短大家易明d丫麻

其實真係你身體問題

幾驚你想講向左右伸展

左右伸展唔係冇既
格硬講既話 新種機如350 320Neo 或者777x既 winglet既設計係可以好似雀翼咁上下拍

咁都有得賴

Flaps 20000 尺以上唔deploy 得架

咁姐係要上到機先分到？

Jal岩岩出事點睇

支那公司掛撚住香港個名整臭香港

買飛果度有寫係咩形號
但廚叉成日調機

之前我飛東京 買發果陣佢寫去程A320（屌你快運咩 ）回程33S
現實係去程33S 回程332
所以上到機先confirm 到係咩機

Flap都係climbing 同decent 先會deploy 既姐
Climb up完咪收返囉
另外 climb up 果陣係seal mode
Decent 果陣係slot mode
都唔同玩法

原來係咁 唔該巴打解答

Higher AoA= more drag🤔

但係extend flaps同slat會多左drag🤔

350已經唔係， in cruise 會自動伸縮

ＪＡＬ機 トラブルで緊急着陸 バードストライク起きたか

JAL 隻777啱啱係羽田著埋火緊急降落
港航算得係咩 [img][/img]

啱啱想講350有differential flaps, 係cruising用

可能撞雀

其實你耳仔聽唔聽到野，好似同機師無咩實際關係

批A350收快d啦

完全唔明，仲要買二手773，批機有無15年？

其實真係你當日身體問題，
cabin pressure呢d自動控制，機師無得出手腳，
descend rate有時候atc都控制埋。
HX UO班機頭做landing真係有一手，唔係講笑

因為錢作怪掛
同時間退租77W

Btw 3-4-3 好似係大趨勢
得返SQ 仲堅持3-3-3

作為客仔我覺得座距緊要過座位闊度

條片都講明撞雀咩airline都會發生

咁又唔係呀，座位闊度你有時分開隻腳坐下，
打側坐下都得，同埋條走廊無咁窄

睇你身型姐，你肥仔矮撚咪覺得闊度重要d,相反既咪覺得座距好d,我呢d 170cm都無既uo都覺得好好坐

77W退租，772亦會退

無睇片，只睇日本朝日新聞報導

咪臭係 我land完jet lag左成個月

係囉
我覺得係為左慳油特登唔開某樣嘢
搞到隻耳同個頭勁痛
機司又唔識揸 特登揸到勁差 搞到D客唔會煩
係未咁

no such thing

SAFETY VALVE好難壞 話曬係機械式

飛到咁高 lift 少左相對drag都少左 可以用少D油飛
cruising flag同slat 應該都唔會伸出黎 有咩事會用spoiler 做speed brake 同coordinate turn

近Bulk 果兩隻Cabin pressure relief valve
印象中好似行電的

係cargo 既Safety valve 就機械式 果隻真係好難壞

Btw 飛機既野好難話易唔易壞
因為好多飛機零件當你覺得佢唔會壞果陣
佢又真係會壞比你睇

Murphy's law

Cathay Pacific in 2018 to take 5 ex-Emirates 777-300s (non-ER) to replace all 5 of its 777-200s on regional routes.

A350 換77w

推到上報

CX應該等 777X。不過 A350-1000快出D

之前話 A350-1000 performance 遠超期望
相信因航應該扯晒旗同出晒水

A350-1000那有遠超期望

it reminds me of this video

airbus d 垃圾用一陣就甩皮甩骨 .
都係波音好

JAL單野日本國土交通省話唔係撞雀

成龍代言 自己諗

因航頭嗰幾架A35K好似又係次貨嚟

一定係，early production重到仆街

77W唔好用咩

廉航啲機師通常都係老師傅嚟

飛short haul有d食油

因航又唔買78K

睇保養啫
因龍批A330 都飛到廿幾年啦

有A359 要787 做咩

同埋business class D座位質素差。幾個月已經要換

咁又唔係有A350就唔可以要787嘅
況且頭批A333係時候要換

廚叉唔係廉航黎

要睇下CAD班人點睇啦
FAA同EASA都有講過777可以同787同rating 但實際執行既公司無想像咁多
佢地330同350有common type rating 搞掂個differences course 之後 講緊連instructor rating 都直接汲落個牌到
仲同你磨咁耐玩新牌咩

不過因航岩岩收350個陣好多hard land
D crew都真係唔慣既
預期HX都一鳩樣
歐洲好多公司都諗緊應唔應該將兩架機分開d
AY已經行緊

如果揸開330升級上350 上完堂就得
但係應該會固定左 冇理由今日飛330 聽日就飛350掛
兩隻其實都好唔同

唔makesense
揩下都唔得點頂landing嗰野

Airbus係垃圾啫 但唔會紙皮一掂就花吓

會唔會脆成咁

因航批359已經殘
不過批77W更加殘，特別係頭批77W，J Class完全唔配5星級

個valve 唔壞既 入面氣壓8000ft 出面18000 ft/ 3x000ft
個valve 壞 入面個pressure 會係幾多?

Between 能夠安全著陸

飛到咁高 出面既psi 係低個入面既psi架
另外 飛機近乎所有影響到人命既野都係fail safe design
通常壞左一樣野 就會有其他野頂上
Pressure relief valve 都係一樣

壞都有分打得開同打唔開wo
雖然打唔打得開架飛機都要低飛急降架啦
Valve長開架機就唔飛得高
Valve唔識開就會trigger到行Spring load 既safety valve
自動長開個valve幫飛機降返壓

CX KA 出嚟嘅人

no touch policy 所有ground equipment 同facility 都唔可以留掂到飛機

聽講有人訂咗了，傳聞等cad搞掂就會公佈喎

之前有睇過條片，波音send 塊sample 俾日本仔，用鐵鎚點打都唔凹

airbus 就

但JAL最尾都係睇錢做人買A35K

因為787舊電池中曬伏

開頭隻隻機型一開頭都有問題架la

日本國土交通省當重大incident，HX爽皮囉今次

787唔用Bleed Air下只有用鋰電呢條路，但JAL其實真係睇錢做人，我怕好快呻笨

估下有幾長時間係AOG

飛走左啦

JAL/ANA一向主力用開波音
而787日本更加有好大參與

尋日JAL出事果架竟然話唔係bird strike

How about a330neo

hx係d in-flight service簡陋唔好
但你earblock就真係可能你有傷風感冒上機有關喎
如果唔係點會block一星期
你身體狀況唔好撘咩公司都係一樣架啦

冇聽過
反而係有人想要返340

340呢d係四車頭年代轉為全行ETOPS嗰十幾年的過渡性產品,仲要黎做咩

無聽過

紫荊花唔係咁攪笑嘛

香港有邊個無etops牌？

要買A330neo一早買，根本睇唔上眼，出舊大錢買/租新機，但fuel cost唔係慳好多，點解要買A330neo

直接上35K 好過
方便swap機

大溪地有批A340好平

食神咩

屌你A340 都拎返出來用

仲係北海道留緊

總好過747

係咩？唔係話基本上即刻整返？

無呀4號個日留左一晚諗住5號有得番
點知檢查完都係話唔飛得要留多晚
一共留左兩晚

尋晚返咗了
今日走OKA